文科畢業嘅大家fresh grad第一份工係點揀/點搵

報一堆寫字樓工，咁啱有offer就去，做落再考慮
對某個行業特別有興趣，報之前有做資料搜集

文科fresh grad，好迷惘
同以前老師傾計，佢話返工一定要揀份有興趣，唔係一忙起上嚟好痛苦
自己對文字工作有興趣，但揸筆嘅工(e.g. 報社，出版社，翻譯公司）通常待遇都麻麻
聽過人講自己做報社，做咗幾年都係<$15k，又成日比上頭逼自己寫啲政治立場嘢

屋企都未開始要我比家用，但大學生畢業，如果搵少過中學畢業做飲食、sales，就算自己唔失望，父母應該都會幾失望
有朋友話一開始冇人會知道自己想做乜工，乜都要試咗先
報咗好多MT、文職，interview就keep住去，但多數in得麻麻
日日睇報紙上網搵工，send CV，三日唔埋兩日就要著老西出冇雷公咁遠見工，不斷輪迴
in我啲高層好多都係五十幾老女人，諗起以後要日日對住嗰種不屑嘴臉，聽啲西語氣，好灰

想聽吓文科fresh grad/文科grad返緊工嘅經驗

文科畢業，做左CG一年
雖然日日都OT，但我做得好開心
人工岩岩升番正常水平 ,fg第一年真係賤價

想有創意可以做online marketing 小編嗰d，無創意又單純想寫字打字嘅你搵份要做report嘅工都得啦到時寫/打到你驚

繼續讀postgrad
文科最好景都係教書/政府

識唔少文科人，三十歲仲上唔到30k

可以試下銀行back office

試過，做埋啲廉價勞工 因為只喺會同你簽一年
第二年奚再請過一批fg

留名

18文科 失業中

第一份工做洗樓 見客 洗咗三個月都係搵自己鍾意嗰類公司16k

後尾見客識咗個朋友 介紹咗一間出名嘅娛樂公司 底33k 再計每個project 2成commission

冇preference 一定係做銀行

全香港一年幾多fg

你讀四年大學就值錢嘅

人地返四年工經驗就唔值錢嘅

利申: 都係文科

邊間BO?我都搵緊BO 唔見有咁高

搵份工做住先，再慢慢搵一份自己有興趣、人工不錯又有前途嘅工

利申：同你一樣都係對文字工作有興趣，但頭幾份工都係做啲九唔搭八嘅行業維生，再慢慢搵到自己dream job

有無得介紹？搵唔到工 好迷惘

AO

*如果搵少過啱啱中學畢業做飲食 sales

當然知道人地已經出社會幾年 有經驗過我啦
冇睇低意思自己屋企人都係做飲食 雖然工時長但人工唔差
主要係父母供我讀完大學 心態仲停留喺學歷高=人工高個年代
所以12k咁 就好難交代

讀外語，然後去搵用到果種外語ge公司

文科畢業 近排係醫院番工
之前有做過research嘅工
不過番工慢慢搵到自己其他興趣
遲下會努力申請搵dream job

真係大把
我諗至少5成

sales好高人工
就算專科都未必win硬
賣化妝品d姊姊隨時30-40k /month

你都係唔明

即係咁，你第一個月揸的士搵20k

第二個月揸的士

第二年

第二十年

都最多都係搵22k 25k

明就明

唔明就算

都係果句

唔好睇到你個degree咁高

唔係三大應該有七成

有degree只係智商高少少，唔代表搵到錢

其實重點唔係degree個價值 我入文科第一年已經預咗12 13k大學生一地都係 都唔單只係呢幾年嘅事

純粹係老一輩人 仲係知識改變命運思想
又唔知宜家fg人工其實好低 仲要差同輩幾年經驗
淨係覺得如果想做飲食 咁我供你讀大學嚟做乜
成日問我搵工搵成點 但宜家一個offer都冇
提一提話自己報某間日資時裝mt
老一輩唔知咩叫mt 淨係聽倒零售 已經即刻起哂鋼話有咩前途

靠intern入去做
做完再轉政府

我係三大果三成

做左兩年文職，得14K，degree係無用既，現家失業

係文科既拿拿林讀U果陣操好D中英文,起碼去到ielts dse 8/5*級既水平,grad果年考政府officer先會有出路

可以做小編

入學校做 eo

有d 三十歲上唔到20k

醒目啊巴打，我就唔識諗，搞到今日咁了

可能有啲唐突 希望你唔好介意
我對娛樂公司有興趣 試過send CV，但根本無回音，係咪一定要識人介紹先可以入到行？

好想做編劇 同文字有關既工作 但香港靠寫字根本賺唔到錢